《**台灣阿誠**》（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：*Taiwan Ah
Cheng*）是一部[台灣電視劇](../Page/台灣電視劇.md "wikilink")。播放自民國90年（2001年）2月21日起，於民國91年（2002年）1月29日結束，共245集。每[週一至](../Page/週一.md "wikilink")[週五的晚上八點於](../Page/週五.md "wikilink")[三立台灣台上檔](../Page/三立台灣台.md "wikilink")，[製作人](../Page/製作人.md "wikilink")[周金陵](../Page/周金陵.md "wikilink")，[編劇](../Page/編劇.md "wikilink")[郑文华](../Page/郑文华.md "wikilink")，[導演](../Page/導演.md "wikilink")[林鷹](../Page/林鷹.md "wikilink")。

## 劇情

本劇描繪出辛苦的細姨子（私生子）「王志誠」打自1960年後出生懂事就開始吃苦忍耐辛苦、不服輸、重義氣，歷經參與1970年代成衣代工製衣史，從1980年後開始創業歷經大失敗慘賠後至成衣廠當收發員小工，因認真態度受到肯定而被挖角後大展實力再學習被委任為成衣界董事長組成瑞龍集團（成衣代工、製衣、製民生衣布用品、染色、紡織、建築等）因轉投資科技產業入主上市公司的300億恒生科技做電腦主機板的代工，1990之後擴大經營多角化跨入電腦盛行的流行年代及到2000年代的3G行動通訊年代的20年後創業大成功史。

## 播出時間

  - [三立台灣台](../Page/三立台灣台.md "wikilink"):2001年2月21日起，週一至週五晚間20:00-21:00首播，已在2002年1月29日播畢。
  - 2001年11月1日-2001年12月31日播出時間為20:00-21:15。
  - [三立台灣台](../Page/三立台灣台.md "wikilink"):2003年8月5日起，週一至週五下午17:00-18:00播出，已在2004年5月10日播畢。
  - [三立台灣台](../Page/三立台灣台.md "wikilink"):2006年8月17日起，週一至週五下午17:00-18:00播出，已在2007年5月23日播畢。

## 演員列表

### 王家(永昇集團、瑞龍成衣廠)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/楊慶煌.md" title="wikilink">楊慶煌</a></p></td>
<td><center>
<p>王瑞龍</p></td>
<td><p>瑞龍<br />
林美鳳、郭金珠之夫<br />
白木生之結拜兄弟<br />
因酗酒肝硬化病故<br />
陳麗華、洪淑芬之公公<br />
王志誠、王錦昌、王秀娟之父<br />
王彩菊養父兼前公公<br />
王子榮、王忠興之祖父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/狄鶯.md" title="wikilink">狄鶯</a></p></td>
<td><center>
<p>林美鳳</p></td>
<td><p>美鳳<br />
王瑞龍之妻<br />
王志誠之母<br />
因乳癌侵犯腦部而病故<br />
陳麗華之婆婆<br />
王秀娟、王錦昌之小媽<br />
王子榮之祖母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳昭榮.md" title="wikilink">陳昭榮</a><br />
(童年)<a href="../Page/張宇文.md" title="wikilink">張宇文</a><br />
(童年)<a href="../Page/張宇豪.md" title="wikilink">張宇豪</a></p></td>
<td><center>
<p>林志誠<br />
王志誠</p></td>
<td><p>志誠、阿誠<br />
王彩菊之前夫<br />
王子榮之父<br />
陳麗華之夫<br />
郭金珠之繼子<br />
葉明玉之前未婚夫<br />
王瑞龍、林美鳳之子<br />
林文賢、林張純之孫<br />
王瑞龍、郭金珠之養女婿<br />
林春榮、黃月娥之乾兒子<br />
王錦昌、王秀娟同父異母之兄<br />
白錦明之眼中釘<br />
忠貞愛妻友的人、創業數次大賠錢失敗負債累累為了還債再到永昇製衣廠收發員後任組長、因技能及工作認真用心態度優秀及待人誠懇受到大媽郭明珠的肯定委任瑞龍製衣廠長建立生產線受肯定但因被誤會以其妹妹身體交換Q&amp;Q一百萬美元才能夠取得大訂單而離職,之後因拜朱永德為師隨同到美國Q&amp;Q學習，透過辛苦考到高級專業經理人執照（破記錄滿分）再回台灣同時帶回Q&amp;Q公司要投資阿誠計畫的資金2000億美元(約8億台幣)也同時被郭金珠請求出任董事長並取得35%瑞龍集團股份、出任瑞龍集團10億總裁以割喉戰之術打敗馬海倫使她大賠錢再大賺近6億，之後陸續併購永昇及鴻福等紡織廠。鴻福詐欺集團欲吸金故需藉由阿誠的名聲及瑞龍集團的公信力而收買Q&amp;Q總裁20%股份，使其瑞龍為其鴻福集團的詐術手段背書，阿誠擔心被併吞及污名化瑞龍集團,故使出金殼脫殼計謀賣出所有原本瑞龍90%股份（鴻福Q&amp;Q集團（前瑞龍集團）因無生產成衣的配額而成為空殼公司，無法再經營）之後被鴻福集團改名為鴻福Q&amp;Q集團，在阿誠的智慧下同時售出90%股份也取得90萬打的成衣出口配額再次決定成衣的出口權（10%是Q&amp;Q總裁持有）後成立新瑞龍的30億總裁、欲進入科技業經營故透過收購股票及委託書選任入主恒生科技董事長300億任恒科總裁擴大電子業版圖至千億集團，9年後因高信志的挑戰故而再跨入電信業與飛驣電子（前倒閉的Q&amp;Q總裁楊也同時被邀請再戰江湖加入）打起數千億的壟斷之戰</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/況明潔.md" title="wikilink">況明潔</a></p></td>
<td><center>
<p>陳麗華</p></td>
<td><p>麗華<br />
陳永昇之女<br />
王志誠之妻<br />
王瑞龍、林美鳳之媳婦<br />
林春榮、黃月娥之乾媳婦<br />
王錦昌、王秀娟、白錦明同父異母之大嫂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/丁國琳.md" title="wikilink">丁國琳</a></p></td>
<td><center>
<p>王秀娟<br />
郭秀娟</p></td>
<td><p>秀娟<br />
王錦昌之姊<br />
王瑞龍、郭金珠之女<br />
白錦明同母異父之姊<br />
王志誠同父異母之妹<br />
郭萬金、郭蘇合之孫女<br />
林志文之前妻</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/蘇炳憲.md" title="wikilink">蘇炳憲</a></p></td>
<td><center>
<p>王錦昌<br />
郭錦昌</p></td>
<td><p>錦昌<br />
本劇超級大好人<br />
洪淑芬之夫<br />
王秀娟之弟<br />
王忠興之父<br />
葉明玉之前未婚夫<br />
王瑞龍、郭金珠之子<br />
白錦明同母異父之兄<br />
王志誠同父異母之弟<br />
郭萬金、郭蘇合之孫子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/邢宇凌.md" title="wikilink">邢宇凌</a></p></td>
<td><center>
<p>洪淑芬</p></td>
<td><p>淑芬<br />
王錦昌之妻<br />
王忠興之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/虞小卉.md" title="wikilink">虞小卉</a></p></td>
<td><center>
<p>王彩菊</p></td>
<td><p>彩菊<br />
已過世<br />
王志誠之前妻<br />
王子榮之母<br />
王瑞龍、郭金珠之養女<br />
王瑞龍、林美鳳之媳婦<br />
郭萬金、郭蘇合之養孫女<br />
林文賢、林張純之孫媳婦<br />
林春榮、黃月娥之乾媳婦<br />
王錦昌、王秀娟、白錦明同父異母之大嫂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/張宇文.md" title="wikilink">張宇文</a></p></td>
<td><center>
<p>王子榮</p></td>
<td><p>王志誠、王彩菊之子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 郭家(金合益布莊)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/許立華.md" title="wikilink">許立華</a></p></td>
<td><center>
<p>郭萬金</p></td>
<td><p>萬金<br />
郭金珠之父<br />
金合益創辦人<br />
王瑞龍之岳父<br />
王彩菊之養外公<br />
王錦昌、王秀娟、白錦明之外公</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/高幸枝.md" title="wikilink">高幸枝</a></p></td>
<td><center>
<p>郭蘇合</p></td>
<td><p>阿合<br />
郭金珠之母<br />
自私自利的老太婆<br />
金合益老闆嬤<br />
王瑞龍之岳母<br />
王彩菊之養外婆<br />
王錦昌、王秀娟、白錦明之外婆<br />
破壞王瑞龍、林美鳳&amp;白木生、郭金珠的感情，同時種下白木生報復郭家的禍根</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 白家(鴻福集團)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/龍天翔.md" title="wikilink">龍天翔</a></p></td>
<td><center>
<p>白正東</p></td>
<td><p>正東<br />
<strong>本劇惡人、已改正</strong><br />
白美玲之夫<br />
白木生之父<br />
王瑞龍之乾父<br />
白錦明之阿公<br />
白中正之曾祖父<br />
被儿孙背叛入狱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><center>
<p>白美玲</p></td>
<td><p>美玲<br />
白正东之妻<br />
白木生之母<br />
王瑞龍之乾母<br />
白錦明之阿嫲<br />
白中正之曾祖母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/江國賓.md" title="wikilink">江國賓</a></p></td>
<td><center>
<p>白木生</p></td>
<td><p>木生<br />
<strong>本劇超級大惡人</strong><br />
幹壞事敢做敢當，且不怎麼傷及無辜<br />
年輕時因無法和郭金珠有情人終成眷屬而魔化，並開始不擇手段報復郭家<br />
患有艾滋病，最後被警方槍斃<br />
雖然是大惡人，但作惡程度和其子白錦明相比小巫見大巫<br />
白錦明之父<br />
白中正之阿公<br />
郭金珠之舊情人<br />
王瑞龍之結拜兄弟，但後來因郭金珠而翻臉<br />
白正東、白美玲之子<br />
曾被白錦明出賣，後來父子和解並開始合作報復郭家及成人的王志誠<br />
鴻福集團董事長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳冠霖.md" title="wikilink">陳冠霖</a></p></td>
<td><center>
<p>郭錦明<br />
白錦明</p></td>
<td><p>錦明<br />
<strong>本劇終極大惡人、恐怖情人</strong><br />
鴻福集團總經理<br />
白中正之父<br />
石文惠之前男友<br />
白木生、郭金珠之子<br />
王錦昌、王秀娟同母異父之弟；和王志誠完全沒有血緣關係<br />
白正東、白美玲之孫<br />
郭萬金、郭蘇合之外孙<br />
兒時常叫一群人欺負王志誠，長大後亦逢「誠」必反<br />
作惡程度更勝其父白木生、手段比後期葉明玉更加下流，嚴重的心理變態，曾下藥迷姦石文惠，並讓石文惠產下白中正，被佩玲迷昏，醒來後被佩玲閹掉，和石文惠搶小孩時屢次使用暴力<br />
最後頭部中彈變成2歲智商漸漸失去生活能力，死於療養院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><center>
<p>白中正</p></td>
<td><p>中正<br />
白锦明、石文惠之子<br />
白木生、郭金珠之孙<br />
白正東、白美玲之曾孫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 朱家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/朱永德.md" title="wikilink">朱永德</a></p></td>
<td><center>
<p>朱永德</p></td>
<td><p>永德<br />
朱素春之父<br />
郭金珠之夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/林秀玲.md" title="wikilink">林秀玲</a></p></td>
<td><center>
<p>郭金珠</p></td>
<td><p>金珠<br />
<strong>本劇前期惡人，已改正</strong><br />
朱永德之妻<br />
王瑞龍之遗孀<br />
白木生之舊情人<br />
朱素春之小媽<br />
王彩菊之養母<br />
金合益老闆娘<br />
王志誠之大媽<br />
郭萬金、郭蘇合之女<br />
王武山、王楊華之媳婦<br />
王秀娟、王錦昌、白錦明之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳怡真.md" title="wikilink">陳怡真</a></p></td>
<td><center>
<p>朱素春</p></td>
<td><p>素春<br />
朱永德之女<br />
郭金珠之继女</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 叶家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/賀軍政.md" title="wikilink">賀軍政</a></p></td>
<td><center>
<p>葉根火<br />
王根火</p></td>
<td><p>根火<br />
<strong>本劇大惡人</strong><br />
王瑞霞之夫<br />
王瑞龍之舅子<br />
吳惠珍之前情夫<br />
吳一俊、葉明玉之父<br />
王武山、王楊華之女婿<br />
郭金珠、林美鳳之姑夫<br />
一開始對郭蘇合唯命是從，甚至拿家法抽打王瑞龍<br />
後來因葉明玉被欺負而背叛郭家倒戈白家<br />
被黑面重伤<br />
遭月娥推下轮椅摔断牙齿</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/苗可麗.md" title="wikilink">苗可麗</a></p></td>
<td><center>
<p>王瑞霞</p></td>
<td><p>瑞霞<br />
<strong>本劇大惡人</strong><br />
葉根火之妻<br />
王瑞龍之妹<br />
葉明玉之母<br />
王武山、王楊華之女<br />
郭金珠、林美鳳之小姑<br />
年輕時曾幫助白木生和郭金珠見面</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/何冠穎.md" title="wikilink">何冠穎</a></p></td>
<td><center>
<p>吳一俊</p></td>
<td><p>一俊、阿俊<br />
葉明玉同父異母之兄<br />
葉根火、吳惠珍之私生子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/星卉.md" title="wikilink">星卉</a></p></td>
<td><center>
<p>葉明玉</p></td>
<td><p>明玉<br />
<strong>本劇超級大惡人</strong><br />
最後出家去做尼姑，法號靜圓<br />
葉根火、王瑞霞之女<br />
吳一俊同父異母之妹<br />
王志誠、王錦昌之前未婚妻<br />
王瑞龍、郭金珠、林美鳳之外甥女<br />
因王志誠沒選擇她而徹底魔化，對王志誠由愛生恨並開始報復王志誠</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 石家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李秉樺.md" title="wikilink">李秉樺</a></p></td>
<td><center>
<p>石政斌</p></td>
<td><p>政斌<br />
周桂枝之夫<br />
石文惠之父<br />
黑面之岳父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><center>
<p>周桂枝</p></td>
<td><p>桂枝<br />
石政斌之妻<br />
石文惠之母<br />
黑面之岳母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 黑面家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/黑面.md" title="wikilink">黑面</a></p></td>
<td><center>
<p>黑面</p></td>
<td><p>黑面<br />
石文惠之夫<br />
白中正之小爸<br />
石政斌、周桂枝之女婿</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/方馨.md" title="wikilink">方馨</a></p></td>
<td><center>
<p>石文惠</p></td>
<td><p>文惠<br />
黑面之妻<br />
白中正之母<br />
白錦明之前女友<br />
石政斌、周桂枝之女<br />
被白錦明強暴而生下白中正</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他角色

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/高鼎峰.md" title="wikilink">高鼎峰</a></p></td>
<td><center>
<p>陳永昇</p></td>
<td><p>永昇<br />
陳麗華之父<br />
王志誠的岳父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/蘇意菁.md" title="wikilink">蘇意菁</a></p></td>
<td><center>
<p>艾咪</p></td>
<td><p>艾咪<br />
喜歡王志誠<br />
王志誠之同事，數年後任新瑞龍副總裁協助新瑞龍總裁淑芬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/秦楊.md" title="wikilink">秦楊</a></p></td>
<td><center>
<p>林春榮</p></td>
<td><p>春榮、阿榮<br />
王志誠之乾爸<br />
王彩菊之乾公公<br />
王瑞龍之乾兄弟<br />
多次暗中帮助王瑞龙与林美凤见面</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/李蕙瑛.md" title="wikilink">李蕙瑛</a></p></td>
<td><center>
<p>黃月娥</p></td>
<td><p>月娥<br />
王志誠之乾媽<br />
王彩菊之乾婆婆<br />
林美鳳之好友<br />
推叶根火下轮椅</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/盧靚.md" title="wikilink">盧靚</a></p></td>
<td><center>
<p>吳惠珍</p></td>
<td><p>惠珍<br />
吳一俊之母<br />
葉根火之前情婦</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/方岑.md" title="wikilink">方岑</a></p></td>
<td><center>
<p>馬海倫</p></td>
<td><p>海倫、Helen<br />
<strong>本劇超級大惡人</strong><br />
學歷極高、極為自大，但為了錢會放低身段&amp;出賣身體<br />
楊丹尼之曖昧對象<br />
被判刑7年<br />
指使楊丹尼性侵琳达<br />
被周琳達下药找人集體性侵<br />
心儀朱永德<br />
9年後因患艾滋病病死<br />
鴻福集團副董事長、前O&amp;O集團組長要脅Q&amp;Q總裁而升任經理<br />
白氏惡人父子檔合作對象</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/侯怡君.md" title="wikilink">侯怡君</a></p></td>
<td><center>
<p>周琳達</p></td>
<td><p>琳達、Linda<br />
<strong>本劇大好人</strong><br />
王锦昌之情妇<br />
喜欢阿诚<br />
不满阿诚选择丽华<br />
被楊丹尼性侵<br />
给馬海伦下药还找人集體性侵她，數年後和他哥哥去大陸投資發展經營</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/柯叔元.md" title="wikilink">柯叔元</a></p></td>
<td><center>
<p>周建華</p></td>
<td><p>建華<br />
与阿诚抢丽华<br />
因车祸而导致重伤，數年後康復在中國大陸投資經營</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/黃仲崑.md" title="wikilink">黃仲崑</a></p></td>
<td><center>
<p>楊丹尼</p></td>
<td><p>丹尼、Denny<br />
<strong>本劇大惡人</strong><br />
朱永德之大學同窗<br />
美國O&amp;O集團總裁<br />
跟阿诚争夺恒生董事长<br />
被馬海伦指使性侵周琳达<br />
最後破产</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/唐川.md" title="wikilink">唐川</a></p></td>
<td><center>
<p>赵文元</p></td>
<td><p>文元<br />
<strong>本劇大惡人</strong><br />
协助白家对抗阿诚<br />
后因绑票案跟白木生一起被判死刑</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/何奕東.md" title="wikilink">何奕東</a></p></td>
<td><center>
<p>高信志</p></td>
<td><p>信志<br />
數年後的飛驣電子董事長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/高明偉.md" title="wikilink">高明偉</a></p></td>
<td><center>
<p>燒雞</p></td>
<td><p>燒雞<br />
黑面之好友，9年後任總廠長</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/蔡宜霖.md" title="wikilink">蔡宜霖</a></p></td>
<td><center>
<p>阿月</p></td>
<td><p>阿月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/周辰达.md" title="wikilink">周辰达</a></p></td>
<td><center>
<p>蕭仁杰</p></td>
<td><p>仁杰</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/丁力祺.md" title="wikilink">丁力祺</a></p></td>
<td><center>
<p>林志文</p></td>
<td><p>志文<br />
<strong>本劇終極惡人</strong><br />
王秀娟之前夫<br />
鴻福集團員工<br />
曾想和王秀娟搶女兒，但手段沒白錦明暴力、下流</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/康丁_(演员).md" title="wikilink">康丁</a></p></td>
<td><center>
<p>翁清堂</p></td>
<td><p>清堂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李金玲.md" title="wikilink">李金玲</a></p></td>
<td><center>
<p>佩玲</p></td>
<td><p>佩玲,9年後出獄回新瑞龍成衣廠上班</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/陈清达.md" title="wikilink">陈清达</a></p></td>
<td><center>
<p>阿武</p></td>
<td><p>阿武</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/姜榮峰.md" title="wikilink">姜榮峰</a></p></td>
<td><center>
<p>阿龙</p></td>
<td><p>阿龙</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/于佳卉.md" title="wikilink">于佳卉</a></p></td>
<td><center>
<p>玉贞</p></td>
<td><p>玉贞<br />
白木生的前秘書</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/吴世阳.md" title="wikilink">吴世阳</a></p></td>
<td><center>
<p>调查局组长</p></td>
<td><p>调查鸿福吸金案</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/謝一良.md" title="wikilink">謝一良</a></p></td>
<td><center>
<p>時天</p></td>
<td><p>時天<br />
警察组长</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主題曲

**片頭曲**

1.  黃昏的故鄉（2001年2月21日-2002年1月29日）
      -
        作詞：[愁人](../Page/愁人.md "wikilink")、[文夏](../Page/文夏.md "wikilink")，作曲：[橫井弘](../Page/橫井弘.md "wikilink")，主唱：[秀蘭瑪雅](../Page/秀蘭瑪雅.md "wikilink")

**片尾曲**

1.  傷心人（2001年2月21日-2001年9月7日）
      -
        作詞：[范俊逸](../Page/范俊逸.md "wikilink")，作曲：[於冠華](../Page/於冠華.md "wikilink")，主唱：[秀蘭瑪雅](../Page/秀蘭瑪雅.md "wikilink")
2.  寂寞的城市（2001年9月10日-2002年1月29日）
      -
        作詞：[白雪嬅](../Page/白雪嬅.md "wikilink")、[魏寧](../Page/魏寧.md "wikilink")，作曲：[洪艾倫](../Page/洪艾倫.md "wikilink")，主唱：[謝金燕](../Page/謝金燕.md "wikilink")

## 相關連結

[T台](../Category/三立台灣台戲劇節目.md "wikilink")
[T台](../Category/2001年台灣電視劇集.md "wikilink")
[T台](../Category/鄉土劇.md "wikilink")
[Category:閩南語電視節目](../Category/閩南語電視節目.md "wikilink")